\documentclass[twoside,onecolumn]{article}
\usepackage{blindtext} % Package to generate dummy text throughout this template 
\usepackage[sc]{mathpazo} % Use the Palatino font
\usepackage[T1]{fontenc} % Use 8-bit encoding that has 256 glyphs
\linespread{1.05} % Line spacing - Palatino needs more space between lines
\usepackage{microtype} % Slightly tweak font spacing for aesthetics
\usepackage{parskip}
\usepackage[english]{babel} % Language hyphenation and typographical rules
\usepackage[hmarginratio=1:1,top=32mm,columnsep=20pt]{geometry} % Document margins
\usepackage[hang, small,labelfont=bf,up,textfont=it,up]{caption} % Custom captions under/above floats in tables or figures
\usepackage{booktabs} % Horizontal rules in tables
\usepackage{lettrine} % The lettrine is the first enlarged letter at the beginning of the text
\usepackage{enumitem} % Customized lists
\setlist[itemize]{noitemsep} % Make itemize lists more compact
\usepackage{abstract} % Allows abstract customization
\renewcommand{\abstractnamefont}{\normalfont\bfseries} % Set the "Abstract" text to bold
\renewcommand{\abstracttextfont}{\normalfont\small\itshape} % Set the abstract itself to small italic text
\usepackage{titlesec} % Allows customization of titles
\renewcommand\thesection{\Roman{section}} % Roman numerals for the sections
\renewcommand\thesubsection{\roman{subsection}} % roman numerals for subsections
\titleformat{\section}[block]{\large\scshape\centering}{\thesection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\titleformat{\subsection}[block]{\large}{\thesubsection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\usepackage{fancyhdr} % Headers and footers
\pagestyle{fancy} % All pages have headers and footers
\fancyhead{} % Blank out the default header
\fancyfoot{} % Blank out the default footer
\fancyhead[C]{2y Rysensteen Gymnasium} % Custom header text
\fancyfoot[RO,LE]{\thepage} % Custom footer text
\usepackage{titling} % Customizing the title section
\usepackage{hyperref} % For hyperlinks in the PDF
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{pgfplots}

\setlength{\droptitle}{-4\baselineskip} % Move the title up
\pretitle{\begin{center}\Huge\bfseries} % Article title formatting
\posttitle{\end{center}} % Article title closing formatting
\title{Sæt 1} % Article title
\author{%
\textsc{Sacha Guilbert}\\%\thanks{A thank you or further information} \\[1ex] % Your name
\normalsize Rysensteen Gymnasium\\ % Your institution
\normalsize \href{mailto:sachaguilbert@gmail.com}{sachaguilbert@gmail.com} % Your email address
%\and % Uncomment if 2 authors are required, duplicate these 4 lines if more
%\textsc{Jane Smith}\thanks{Corresponding author} \\[1ex] % Second author's name
%\normalsize University of Utah \\ % Second author's institution
%\normalsize \href{mailto:jane@smith.com}{jane@smith.com} % Second author's email address
}
\date{30. August 2021} % Leave empty to omit a date
\renewcommand{\maketitlehookd}{%
}

\begin{document}
    \maketitle
    \clearpage
    \textbf{Opgave 1: Faldskærmsudspringer}\\
    \includegraphics[scale=0.8]{2021saet1.png}\\
    \begin{enumerate}[label=\alph*)]
        \item Hastigeheden kan defineres således:
        \[v(t) = s'(t)\]
        hvor $s(t)$ er stræningen som funktion af tiden. Ved at integrere hastigeheden for man derved stræningen. Vi har ikke nogen forskrift for grafen men vi kan tælle terne uden grafen og derved finde et ca. på arealet. Der er cirka 53 tern, og hver tern er $5\cdot1$:
        \[5m/s\cdot1s \cdot 53 = 265m\]
        \item Accelerationen kan defineres ved:
        \[a(t) = v'(t)\]
        så ved at differentiere grafen kan vi finde accelerationen, men vi har stadig ikke nogen forskrift. Hvis vi tager en tangent til grafen finder vi accelerationen. Vi tager tangenten mellem $t=10s$ og $t=10.5s$:
        \[a_{tangent} = \frac{y_2-y_1}{x_2-x_1} = \frac{30-47}{10.5-10} = \frac{-17}{0.5} = -34\]
        En tangent til grafen i ca. 10 vil have en hældning op ca. -34 eller en deacceleration på 34$m/s^2$
        \item Vi finder den resulterende kraft ved:
        \[F = m\cdot a\]
        Massen $m$ er 80kg og accelerationen $a$ er hældningen på grafen i $t=7s$. $a$ kan findes ved:
        \[a = \frac{v}{t} = \frac{45m/s}{7s} = 6.4286m/s^2\]
        Vi kan nu finde den resulterende kraft:
        \[F = m\cdot a = 80kg \cdot 6.4286m/s^2 = 514.29N\]
        Den resulterende kraft på udspringeren er på 514.29N.
        \item 
    \end{enumerate}
    \includegraphics[scale=0.6]{2021saet12.png}\\
    \begin{enumerate}[label=\alph*)]
        \item Ved at lave lineær regression på dataen får man værdierne:
        \[a = 0.7546\]
        \[b = 91.0025\]
        $a$ er her massen per volumen (g/cm$^3$) og $b$ er glassets masse.
        \item Vi finder først hvor meget hver dråbe vejer:
        \[\frac{1.62g}{112} = 0.014464g\]
        1g vand fylder 1mL så hver dråber har en volumen på 0.014464mL. Vi bruger formlen for en spheres volumen:
        \[V = \frac{4}{3}\pi r^3\]
        \[0.014464mL = 0.014464cm^3 = \frac{4}{3}\pi r^3\]
        Ved at løse for $r$ får man:
        \[\iff \frac{0.014464cm^3}{\frac{4}{3}\pi} = r^3\]
        \[\iff \sqrt[3]{\frac{0.014464cm^3}{\frac{4}{3}\pi}} = r = 0.1511cm\]
        \item Længden på vektorene er forstørret med en faktor 100,000 så man rent faktisk kan se dem\\
        \includegraphics[scale=0.4]{vanddraabe.png}
        \item Fra c) har vi at $F_{gnid} = 3.4856\cdot 10^{-5}N$
        Radiusen på en vanddråb er $r = 0.1511cm$ eller $r = 0.001511m$ og hastigeheden $v$ er på $4.47mm/s$ eller $0.00447m/s$. Vi kan nu udregne oliens viskositet:
        \[F_{gnid} = 6 \cdot \pi \cdot r \cdot \eta \cdot v\]
        \[\iff \eta = \frac{F_{gnid}}{6 \cdot \pi \cdot r \cdot v} = \frac{3.4856\cdot 10^{-5}N}{6 \cdot \pi \cdot 0.001511m \cdot 0.00447m/s} = 0.2738\frac{N}{m^2/s}\]
    \end{enumerate}
    \includegraphics[scale=0.4]{armstraekningopgave.png}
\end{document}
